何君堯：泛民做唔好就斬頭

何君堯：泛民做唔好就斬頭

10,524

■何君堯指建制派要趁有人數優勢時修改議事規則。資料圖片

【修改議事規則】

【本報訊】6名民主派立法會議員喪失議員資格，建制派擬在補選前強行修改立會《議事規則》，令民主派不能再拉布。立會前主席曾鈺成指建制派有關做法是履行選舉承諾，反問為何要待補選後才修改。建制派何君堯稱若成功修改《規則》，可令泛民知道「頭上有把刀，稍為做得唔好就斬頭」。

曾昨稱「反拉布」是建制派議員的選舉承諾，「如果佢哋唔做任何嘢，佢哋嘅選民都會不滿」；至於是否需待出缺的議席填補後才修改《規則》，曾反問「有冇必要等埋泛民呢」，指自己在議會頭幾年時，那時民主派議席佔多，「有資深泛民議員會話，『鬼叫你（建制派）議席少呀，我哋一定用盡所有空間，達成我哋嘅政治目的』」。

指趁建制人數佔優阻拉布

建制派立會議員何君堯前晚於社交網站直播指，若成功修改《規則》可令泛民「知道頭上有把刀，稍為做得唔好就斬頭」；又指建制派要趁有人數優勢時修改《規則》以阻止拉布、點人數，以及加重行為不檢的刑罰。

對於有泛民議員在議會上就其「殺無赦」言論提動議譴責，何指是浪費時間兼徒勞無功，反問該些議員是為了糾正社會風氣，還是為「攞彩」借題發揮、「為你後面嘅狗主祈求狗餅」。

■記者姚國雄

上一則
曾鈺成智庫 倡設司法覆核法庭 專責處理入稟申請增效率

下一則
修補撕裂得個講？民主黨︰搞好民生靠重啟政改

係斬何君個頭